亞洲足協起訴廣州恒大

亞洲足協（AFC）周四發表聲明，正式起訴三間球會違反AFC的紀律和道德守則，當中包括周二在亞洲聯賽冠軍盃G組分組賽6:0大勝東方龍獅的中超球隊廣州恒大。

恒大周二在亞冠盃G組作客大勝東方的分組賽，有球迷在比賽末段於旺角場作客球迷區展示「殲英犬 滅港毒」的標語，儘管有關動作為時只有數十秒，橫額即馬上被收起，但由於此類標語帶有政治意味，明顯是違反了亞洲足協的守則。

會罰啲咩？

強國水準？ 中、港足球大戰 中國球迷大罵「X你老母」

2017-04-27 11:05

〔即時新聞／綜合報導〕港超「東方龍獅」昨日在主場迎戰中超「廣州恒大」，最終以0：6落敗。但過程中「廣州恒大」球迷在場內高舉政治標語，甚至集體向香港球迷飆髒話，「東方龍獅」已就此事向官方反映。

綜合外媒報導，兩支球隊昨日於香港旺角球場對戰，雖然「恒大」以6分之差大勝對手，但有球迷在場內舉出「殲英犬、滅港毒」的標語，還集體向港人大聲怒罵「X你老母」、「漢奸」、「走狗」等不雅文字。

這樣的行為獲得不少中國網友的讚賞，認為是在教「港燦」（對港人的貶稱）怎麼做人，還大讚飆髒話的舉動充滿「正義感」。有在場人士指出，中國球迷的舉動是因為場內有港人噓中國國歌、舉香港旗。

由於比賽進行中出現政治、種族歧視標語，「東方龍獅」已在當下拍照存證，賽後向香港足總及亞洲足協委派的場監匯報，希望官方能公正調查此事並做出回應。

可能閉門作賽 抵死

無得入場姐，又唔係DQ

閉門作賽冇晒氣氛
作客果隊心理上都好好多

球迷做好難入球會數

咪白痴啦
第一日睇波?

不嬲球迷行為會罰球會

好波

中国課金就無事啦

罰分要好嚴重先會
罰錢恆大當跌錢
一於罰閉門作賽，唔俾班球迷入場支持恆大

有冇睇史例閉門黑哨得仲勁

咪罰一萬幾千

this

球證,旁證......

講緊dq呀

除非大單到死人啦

都係西亞既人

其實係香港人屌佢地老母先
之不過香港人太垃圾，
人地屌足九十分鐘
香港人屌兩野就無氣
但唔撚理，槍口對外，屌咪屌佢老母

利申：當日係現場一齊屌

2016

亞洲足協公告指出，恒大在去年11月21日主場對阿爾里的亞冠盃決賽次回合比賽中，違反了亞冠盃的相關規定，當中包括拍攝對手閉門訓練、舉行未經授權的賽後儀式、侵犯亞洲足協贊助商的商業權益、賽事組織保安工作方面失職等，恒大因而被罰160,000美元及需於今屆亞冠盃首場主場比賽閉門作賽。另外，中國足協亦被罰款10,000美元。

果場最後0:0浦項製鐵

竟然會做野

唔夠錢洗嗎

兩場喎，淨係波飛都過百萬

( Show Blocked User - 厲兵秣馬 )
收皮啦五毛
我起現場屌足兩個鐘
又想承機踏香港人？

停賽！

自從連澳洲都可以加入亞洲足恊，你唔係仲會信班撚樣？

仲公正過英格蘭足總

西亞人當當正正同你踢恆大應該唔夠踢

罰佢老母

最近支那無科水

巴打你屌得好

抵撚死

簡單啲講 罰錢冇撚用

对此，恒大俱乐部正在向亚足联申诉。恒大方面不承认这是广州球迷所为，因为客队球迷区是除了广州球迷之外，还有香港籍球迷和外籍球迷均可进入，所以横幅事件并非一定广州球迷所为。同时，比赛现场中国香港球迷也出现了多次喊出或者展示，涉及政治或者种族的标语和口号。

西亞不嬲針對東亞，今次正中下懷

typical 支那style

寫殘體字都唔認係支那人

佢地屌先架，6點幾入場坐底就屌
我坐球迷會果邊，叫我地唔好屌
佢地打氣又帶唔起氣氛
早知坐對面屌鳩支拿狗

28區啦屌

DLLM

閉門就梗架喇，最理想就要班支那狗公開道歉

呢d算唔算猪一般的隊友？

同香港玩野下次唔該醒小小。

之前 連登仔 又話廣州人 係自己友.......大家都係講廣東話

家陣一場球賽, 就離間左廣州人和香港人 既關係

佢講事實喎

事實係大陸仔6點幾入完場就屌人先喎
定係事實哩2個字好難明?

死支那狗
做得出唔好怕認啦

哎喲喲

永久停賽

五毛9又想踩香港人

罰分最好

機會好細，希望啦

黑暗兵法 公子獻頭

我係講緊屌2野冇氣
利申果晚係作客區隔離狂屌

無可能罰分 最多閉門

亞洲足協心諗 正又有錢拿

屌還屌，都係球會比賽
一直避開中港身份

屌你，竟然舉呢d橫額

最後仲唱埋國歌
痴撚線